淺論韓國音樂後勁不足，日韓歐美音樂比較。

最近的韓國團體勁歌熱舞確實推廣到亞洲各處，電視台也一直在播韓國的節目，乍看之下韓國的音樂好像很夯很紅沒錯，但是個人已經看出危機的存在，雖然說韓國一直被我們華人所翻唱，音樂方面也有一定方面的水準。可惜沒有衍生出自己的特色這是一個很重要的事情，沒有音樂是最好的、每個人都喜歡，但是擁有自己的特色才是最強的武器。

韓國近期算是最高期的狀態吧，所以一下子就冒出一堆多人的團體，舞加歌的確能夠輕易上耳再配個電音舞曲風格，重複疊句歌詞的動態歌曲，幾乎不用辦識就能知道是誰。這種方法是很聰明沒有錯，但是就個人對於原創性比較挑剔的耳朵來說，簡直是聽了太膩又重口味的聲音，但是韓國音樂雖然不好也不壞，融合歐洲的電子音樂還有美國的舞曲風格，就是沒有走出自已的路，這一點是很可惜的地方。

說真的、除了頭幾個開始紅的團體之外，個人根本分不清楚誰是誰，一個團體動不動就是五六個人以上，光看臉根本認不出來，聲音也大同小異，如果幾團就算了，而是一直陸續的不斷出來，好像把所有的韓國新人都湊成團體了。可能是我雞婆了，我真的認為這些團體好像是被韓國娛樂界當成消費的免洗餐具，無論適不適合，有沒有才藝都湊成一個團體，雖然其他國家也是有這樣的情況但是韓國真的很嚴重。

說到日本音樂，個人覺得日本音樂最利害的地方是他們能夠以日本大和精神去接受外來文化，然後以自己的方式融合這些不一樣的新東西衍生新的種類，像是日式嘻哈、日式流行的音樂。不過老實說日本音樂也受到歐美音樂一定的影響，所以有一些音樂還是有一些洋味，但總體上是充滿創意的新點子，就像他們同化了這一些音樂。

歐洲音樂，基本上流行的有幾種類型，電子音樂一般而言都是由ＤＪ創作音樂並且現場利用混音的手法演奏，因為歐洲很流行萬人派對以這些動感的音樂惑動人心隨著音樂搖擺，知名的世界ＤＪ幾乎都是歐洲出身的、也是有其他國家出身的，但是歐洲就等於電子音樂的傳遞地遠比其他國家豐富，像是荷蘭的Tiesto或是德國的Paul Van Dyk等人。

流行搖滾、英倫搖滾、金屬搖滾雖然歐洲與美國起源的起源的時間差不了多少，卻有著很大的差異，可能是因為宗教存在已久的關係，在音樂上歐洲很流行反宗教或是針對宗教而生的音樂，像是死亡黑金屬就是為了反抗權威天主教而生。英倫坦白說並沒有很確定的風格，就是以那種歐洲冷冷的天氣為主，加了憂鬱的藍色步調，美國基本上除了嘻哈之外，大至上都跟歐洲音樂習習相關。

就大概解說一下以簡單的方式，因為我自己也是很不懂大概的分類，畢竟嘛聽音樂喜歡就好，何必搞的好像不懂某些東西就大錯特錯的觀念。以個人預測這一波韓國浪潮大概撐不到幾年就走下坡了，因為日本就算這幾年比較沒落、但基礎打的深又好，還是有機會再度把亞洲音樂娛樂這一塊版圖給拿回來，韓國利用的是包裝還有訓練的力量，在音樂上還是略顯不足，我不看好韓國的原因就是這樣，其實對韓國人我不喜歡也不討厭。

如果韓國人想要趁著熱潮多推出一些團體也大無不可啦，只不過這些團體不像樂團的壽命那麼長，就像只活過夏天的蟬，季節過完就死光光了，還是靠著本錢去應對比較好。

原文網址

發表時間：2010-09-16 18:31

成十年前

上年班鬼佬仲睇KPOP

支持香港手足既泡狗都係死泡狗黎 呢個係不變既事實..

Bin c

樓主點睇今日對APK?

2:0

吊 我聽完日本音樂真係好能有大和精神
KPOP 3年後仲系度先同我講

老實講KPOP都到水尾啦
防彈少年團又防唔到彈好多比人拆穿
未來14年係JPOP掘起既開鍵

我去完日本成個人都昇華左
人地既食物、卡通、音樂,每樣都有靈魂同我對話

求入嚟支持一下黃色音樂圈

我同一位挪威朋友寫咗首歌送比咁多位同路人

又想十年後比人鞭？

日本仔除咗end of the world唱全英文入到國外市場之外，Kpop既zico/jay park/bts/blackpink(過氣) 全部全方面屌打

我仲係聽緊十年前既日本歌
新既好少接觸

日本根本係lead緊世界音樂

到底幾時先到香港音樂有人會攞嚟同其他地方比較

香港樂壇成堆老屎忽：香港樂壇已死，青黃不接
日本樂壇成堆老屎忽：日本歌手經典、人氣長存

龍門任你擺

屌 我個陣都係係連登睇你個POST先知呢篇野

G.E.M. 鄧紫棋

Agger
Akb吊打韓國女團
睇下izone同twice幾個日本妹就知

MADE IN 支那

bin得好 最憎睇呢啲三流樂評

慶祝10周年
篇文真係年經每年都可以返炒一次

我地JPOP 已經屌打你地D垃圾KPOP
我地有大和靈魂 你地有矛

屌係喎，個個都話呢兩隊係靠日本妹帶住先紅到

有日本妹既團呃錢係特別勁既==

Gem是香港人啦

鐘意韓狗Kpop真心低質又唔睇下外國個世界
咪又係個啲洗腦又重複嘅電音又無新意
俾到盡聽一年都嫌啦

最能好笑係有人留言話5年喇喎KPOP仲好HIT
佢就話自己係人唔係神 估錯好正常 無恥到
乜柒都唔知唔了解 學人做評論 乜能野靠訓練的力量 笑撚死我

真. KPOP D音樂黎黎去去都係果7個音符 聽一日都搞唔能掂

咁音樂呢樣野流行會轉既
70 80 90興既音樂都唔同

真..
應該同下個POST主講

你都on9
Kpop又唔係剩係得韓團
有抒情歌/rap
kpop 音樂層面拍得著美國hip hop/pop music/ R&B
係得日本仔仲玩緊真樂器

口味問題鍾意咪去聽
利申：日韓都有聽

日本有邊個去到NY LA先

k pop=垃圾

你=on9

《榮光》

韓國音樂係西方紅嘅好大原因係EDM
EDM比較唔受語言嘅限制
利申鳩UP

又鞭
jpop真係不思進取既最大例子
連日本人都要去韓國搵食

kpop都興左十幾年
但呢幾年feel到走緊下坡
唔係話新個班唔得
但硬係覺得去唔翻少時bigbang個個盛世
唔知係咪廢老心態

你係
完全唔覺依家唔係盛世喎

譚伯上過紅白 香港之光

Despacito gangnam style呢啲都勁紅
唔明點解會有人話識咩語言先可以聽咩歌

真心既
Bts 屌打Bigbang

一日AKB不死
日本音樂都冇復甦既可能

依家比起果陣更加百花齊放
以前2代紅既真係得幾隊 同埋風格比較類似
近呢兩代真係咩種類都有 我覺得KPOP影響力比以前更加勁

屌打就見人見智
不過bts紅過bigbang就真

都未夠10年
你唔俾我地JPOP 呢半年反cup?

垃圾韓狗邊有資格叫自己做音樂

真啲十幾年前嘅正到

真hit足十幾年都唔知憑乜

咁請問點先叫音樂?

泡狗出現了

班泡狗真係笑死人

仲未死咩

秦國音樂最高質

得佢地賣到碟
啲真音樂人全部收皮
負皮我嗰個，自己死去睇90 00年代Jpop係幾百花齊放，而家係幾一潭死水。

唔好傻啦 就係因為kpop夠hit係吸引到人地黎發展 如果本身日本妹自己係日本撈得掂嘅話點會黎韓國
依加根本成個亞洲都嘗試緊去複製kpop嘅系統 就係因為人地成功 所以先會有人黎學習

唔該帶埋j家
jpop兩大毒瘤

PPAP

你叫啲除哂褲入黎既祟日狗情何以堪

P牌=傻閪

少時=天團

外國個月亮圓d😂👌

老實講個人認為日本得風景同食係高質過韓國
其他全部被抛離幾十條街
特別係娛樂產業

邊個傻閪預言家

我同你地講
未來10年會係C-pop呀
學定普通話啦

又燈

係，音樂黎黎去去都係 doremifaso

大陸gem

去唔到個個盛世？
你係咪唔知kpop係全世有幾紅？

香港沒有樂壇
只有娛樂圈

香港大陸

以前嘅年代都係改編歌居多
培養有創意嘅作曲人編曲人少咗誘因(作詞人嘅需求>作曲人)

到咗千禧年代又K歌盛行
所有大熱嘅歌都一式一樣
最後香港人變咗睇詞打飛機
佢地唔會欣賞個曲/編曲
只會話啲詞好有共嗚.....etc

同埋香港啲唱片高層好死板又「度縮」
基本上都係要求作曲人/編曲人/監製要照抄外國某啲冷門歌曲嚟造歌
近十幾年已乜credit都唔撚落
又冇自己風格又罐頭到爆

就算計K歌抒情歌
日韓台嘅編曲都豐富過廣東歌好多好多倍
人地個市場包容力高好多

系 Kpop吾是外國

Binc😂😂😂

喂呀，做乜撚鳩啲反韓撚姐
佢地睇完篇文爭少少就射咗架啦

宇宙中國香港歌手鄧紫棋

都啱嘅

日本仔唔係關埋門玩賓周塘水滾塘魚既話一早亞洲no.1
可惜時機已過

JPOP第二大市場
洗撚輸出國外咩

日本末來十年死得仲快

白頭佬

Ching咁早爆點睇人柒

Jpop有國民走音王中居

證明所謂專家同專業評論員都係廢既
都唔止係10年前既事啦，早在2004（東方神起，Rain果代）咁上下K-pop已經在大陸開始紅，慢慢去到日本，台灣，東南亞，香港等地
多得K-pop自己都不斷進步成個熱潮有增無減
大陸近幾年一直都抄韓風，日本迷左K-pop都有一段時間
台灣打算想跟韓國練習生生態搞返起個娛樂圈
依家連歐美都好賞識K-pop
相信呢樣係跌破好多人眼鏡

有心唔怕遲
佢肯搞輸出，我又想睇下佢地可以搞成點
寧睇J-pop都唔睇C-pop，除左台灣

講真話驚比人屌系列:
其實<榮光>係音樂性方面好普通，佢最主要都係政治性

Sad but true

張國榮係韓國被吹捧
但未來應該唔會再有...(好希望有)

又追擊？我已經放過您==

就算有個好似Leslie既人都好似當年咁啦
依家韓娛發展得成熟過30年前好多，都係支持自己人先再到外國

贊同，但始終係素人第一首歌，我覺得係有潛質嘅
許東晴虛作無聲、無名氏和你飛都係好優秀嘅本地作品

除非去韓國發展/拍戲，如果唔係真係無咩機會紅出國外(即係香港之外)
最多都係好似周子瑜果種level

有潛質但好難去到
Do you hear the people sing / 海闊天空
果種level

(btw因為大台日日播所以宜家好憎聽到海闊天空)

冇caption你地真系分到邊個打邊個

海闊天空不了
虛作無聲衰在唔係自己曲，如果唔係我真心覺得可以做2019年度之歌

虛作無聲係高汁既

咁係你淨係識睇面個浸啫
人地k indie 有 hyukoh jannabi 呢啲紅到已經有fanbase可以去world tour
k r&b/k hiphop 又大把人才 質素已經可以跟到外國

韓國音樂其實好多元化 之不過你地永遠只係睇最出名個啲就話人單調
當然日本都有好多好嘅音樂 但點解人地韓國嘅少眾音樂都可以吸引到外國人聽而日本剩係得個幾隊係衝得出亞洲

你瞓撚醒未?